最新解答疑問 [推到全人類有豬嘴] 百幾蚊就100%防!!!! 豬嘴護目鏡攻略

3M filter 係可以用 40 小時, or 第一次用後 30 日內要掉. 濃度高時, 時間會短啲.
多謝無名博士解答 所以其實係因為大家d濾罐用左超過1個月開始老化 濾罐要換新
HIS fb link:

經過兄弟裝修實測
連$100既3200+3311k 戴得好 近距裝修都絕對防禦

裝修時濃度有所提升 plan1 同 2C plan可能唔夠做
千奇唔好濕水 濕水filter會失效
濃度太高filter時限都會減少 要買定filter換

全防具spreadsheet (強烈建議睇 , 最好pc睇) 內有全部購買連結

裝修一定會有煙
如果一食煙就退 前面既工友就冇人支援
所以保護自已=保護他人 無論果次裝修講到明好安全
都一定要帶齊安全裝備

首先 對付既係有機氣體+大量結晶體 防塵果D口罩/外科口罩係冇用
所以濾罐能力要 防有機氣體 + P100級既濾棉 (100%防顆粒)
仲要配密氣式護目鏡 (泳鏡or 氣密式鏡 一定要non-vented!!!)
泳鏡其實都有好細既孔 搵到就用玻璃膠封住

護目鏡推呢隻 火場用 完全氣密 聲稱otg 入面可戴眼鏡

記住防具係保護自已 唔會犯法, 每個人都有更加唔洗驚俾人針對

濾罐時效有40小時 (戴住呼吸先計) (濃度太高會加速老化)
用完用密實袋包好佢 下次再用 有效期大約1個月

懶人包: (以下豬嘴+濾罐濾棉都係3M牌子, 每一隻plan都100%防)
1. 3200豬嘴 + 3311k濾罐 (防有機氣體+防晶體) (實測100%防 戴住長期跑會有點呼吸不順)
一套大約140蚊
任何一間五金鋪入去問佢 90%都有

2. (A)6200/6500/7500豬嘴+ 60926濾罐 (防有機氣體+ 100%防晶體) (難買, 實測100%防)
60921 60923 60925 69028 都一樣有效

豬嘴6200 6500 7500 5金鋪都會搵到 真係冇先上網買 因為運過黎都要成星期 (雖然網購平d)

602926購買連結: 1對22usd

(B) 6200/6500/7500豬嘴 + 6006濾罐 + 502 外蓋 + 2297濾棉 (100%防晶體) (實測100%防)
瀘罐6006都係5金鋪買就有

2091 2096 2097 2291 2296 2297 都一樣有效!!!
2297 2097 2296 2906最優先

502外蓋購買連結:

2901濾棉 1對7usd

3. 全臉式 3M 6000 OR 6800 + 上面既濾罐 大約700~800蚊 慳返唔洗買護目鏡 其實唔係貴好多

2097連結:

60926濾罐難買 AMAZON有, 可以俾多少少錢特快運 都平過HK五金鋪
要快就記得選特快運送mode

6200/6500/7500 都係雙濾罐設計 用既濾罐都一樣 愈高級愈戴得舒服/愈氣密/愈貴

上場之前記得測試氣密度
用手輕按住口罩前方既換氣蓋
之後用少少力吹氣 如果冇空氣由豬嘴貼住面部既gap位到漏走 你豬嘴就成功氣密左

博士q&a
博士解答: Q:
1. 對家換左唔同成份催淚彈
2. filter濕左水?
3. 戴得唔夠緊 漏氣
4. 係因為濃度太高 所以有效時間會大減????
5. 口罩正前方咪有塊圓膠片仔 會唔會係打開果陣有污染物飄左入去????

A:
1. 其實主要係得兩隻, 但即使轉咗. filter cartridge 會用一樣

2. filter濕左水? P100 濕咗水係唔得

3. 戴得唔夠緊 漏氣
要做 Fit test, 有人可能買得太大或大細, 講緊面罩, 本身有 size
做呢個 User seal check (我會做晒 positive 同 negative) 8:15 到 10:35:

會漏, 一係唔夠 tight, 拉 tight 啲. 一係就本身買錯 size.

4. 係因為濃度太高 所以有效時間會大減????
第一, 當濃度太高時, 其實只用 passive respirator 係未必夠. 要好似消防咁有 Air supply. 所以, 就算有啱嘅呼吸裝備, 都唔好响超高濃度煙霧環境逗留. 第二, 假如用 6xxx, 502, 2xxx (p100) 嘅人, 可考慮換新餅 (p100, 2xxx). filter 用得耐, 會 saturated/滿. 物理性嘅玩完先.

5. 口罩正前方咪有塊圓膠片仔 你吹氣佢就會微微打開俾d氣走
呢個應唔會入到多少. 個設計係你呼氣時先會開, 呼氣會吹開啲嘢, 唔會引入

3M 自己話 filter 係可以用 40 小時, or 第一次用後 30 日內要掉. 濃度高時, 時間會短啲.
重有, 要記得, 啲嘢會由皮膚入, 速度唔會好快, 但都會. 濃度高時, 短衫短褲會不知不覺入咗而唔舒服.

濕水會失效 咁要諗下出洗街車時點算

推

推
要保護呼吸道

730 調景嶺站要見到你！

幫手推post 730宣傳嚴重不足！！！
唔該晒

6800 全面式香港有無得直接買

推!

應該冇

3200 + 3311
$100蚊就得喇
你寫$140 買貴咗

新填地五金

8月5日 全港大罷工
光復香港 時代革命

CHECK左 大部份人戴M SIZE都岩
少部份人塊面好大先要L

everyone "fits" the medium size mask, with one individual leaning towards the Large mask.
Choosing the Right Size 3M Respirator Mask - Enviro Safety Products

搵唔到官方講點選size

想喺amazon訂
有無巴打試過？應該無問題right

冇問題

望左一望 唔覺淘寶有岩既野..
d店大都非官方 (*?)\
除左3m

但講明好似唔運豬嘴

推專業學術討論

手套想問邊款係隔熱
有時會係屋企焗下蛋糕拎上手都幾熱下

果隻防火眼罩用唔用到落去豬咀到？ 即係戴咗半面式豬咀會唔會戴唔到佢隻眼罩？

應該戴到 因為火場你戴左眼罩戴半面豬嘴係唔MAKE SENSE
同埋d留言都有講係戴住呢副再加半面豬嘴既test

應該戴到 因為火場你戴左眼罩 **之後戴唔到半面豬嘴**係唔MAKE SENSE
同埋d留言都有講係戴住呢副再加半面豬嘴既test

推！好有用

Pish~想買

我無嘢講

推到多d睇到

呢個未研究
買隻焗爐手套單手執 (?)

推 如果有前線學生哥唔夠錢買豬嘴 留tg我可以買俾你

我用3m防割手套同款，執過上手幾秒都冇野。

銀色細細粒果隻

戴眼鏡再戴護目鏡係咪一定會有空位

60921 60923 60925 69028 同60926一樣咁好用

OR買多D濾棉 2297 + 502蓋 (冇502蓋接唔到2297)

Amazon 吧

Ok thanks
巴打

3200豬嘴+3311k
新填地街 好多都係$82/set

新填地街真係好多
3200豬嘴+3311k 都係$82

ok!

下個更新post改返

強帖一推

我願意眾籌捐贈一啲比物資部

呢d唔好眾籌 一定被龜搞

自已買多少少拎去派吧

唔建議大家買美足甲,一黎價錢太貴,二黎件甲其實會大幅減低膀頭既活動範圍. 棍網球(LACROSSE下稱LAX)既護甲應該更有效. LAX 甲比較容易隱藏, 而且某D款式仲有BICEP PADS, 保護到上臂免受打擊, 係比較實用既選擇.

好的 我研究下 THANKS!

假如用 6xxx, 502, 2xxx (p100) 嘅人, 可考慮換新餅 (p100, 2xxx). filter

即係換 2XXX 就得? 6006洗唔洗換

呢隻聽講都唔錯
貨源得返60隻買就快

加晒落D資料表到

P100棉用完報廢6006應該未 可以撐多一陣先
除左p100棉之後剩試下戴住6006黎頭氣
其實你會feel到吸氣唔順 嚴重d會有d怪味咁

每次成套6006+p100 咁換都幾貴

係 咁又唔係每次既
40個鐘 1個月左右啦

幫推

光復香港 時代革命

走個時要拆返落嚟放密實袋

有冇大過D既密實袋成個入落去
我覺得啪得太多個接合位會鬆左

頭盔有無推薦

我剩係想要個罐姐

方便就推呢隻 日本貨可摺疊

戴得冇咁舒服

OR (安全規格高一點)

細細地既電單車盔

有消防員話一定要買燒焊手套先攞得到溫泉蛋
焗爐手套都攞唔到

想玩wargame有自己套裝
有無相關介紹

我噴油係咁用 個濾盒唔駛成日戴住 要防護先快手啪上去

全人類直情平時都戴，可以唔上濾盒。

無必要去新填地街 上海街 砵蘭街買 一般五金鋪有 指明要3M

有用post推

除咗sellstrom ,四眼戴到咩

淘寶qc "參痴" 試過穿窿棉

咁要揾揾

岩岩買左， 3 日就運到黎

南昌88

好用嗎 手感點 敲野敲下佢

Push

2901! OK

2091先岩

今晚搵friend 試

Ikea有隻密實袋好大

樓主又係我唔好意思又有嘢問
我已經買翻502同濾棉
想問7502係咪要買兩個6006今日好次淨係買咗一個

推一人一豬咀

3200+3311k係咪已經好足夠安全？

全部要1對 笑你

6001 6006 分別唔大

2set係一樣效果

夠 除非好濃既霧 你要走開

巴打係專業裝修玩家？

認真 閒時有真裝修 噴油

n95 n100 可以整走佢 因為係冇用
唔好俾後排以為用呢個會冇事..
見旁邊post好多人有後遺症....

岩! 除左n95 n100一定要整走

同埋6200+60926 同 6200+6006+502+2091 效果係一樣~

仲有60926 60921 60923 60925 60928 全都可以用
咁就唔洗買死一隻驚冇貨

6006+
2091 2096又係效果一樣
如果要買濾棉可以買新一代

2296 2297 效果會好d

同埋3200同3311 戴得好氣密 除非現場霧濃度高 係夠用
係必需!!!

又比間鋪個姐姐呃唔該巴打

謝謝巴打
一世平安喜樂

發夢係隔離爆
隔到但你會有微辣，但頂得順

咁已經好足夠啦

巴打呢隻係第一定第二條link?
呢D同迪卡儂roller skating頭盔比邊隻好D

呢隻

呢隻日本通過測試係防落下物體 (外物趺)

d記 溜冰果d防撞應該係最低級既self inflict (自已趺)

所以應該係呢隻勁d

真係好方便拎出街
但睇佢內膽好似會戴得唔舒服 要加個軟墊之類

呢隻會唔會舒服啲 定一樣
墊又喺邊度有

有錢當然升裝
同埋每個人接受能力都唔一樣

呢隻舒服d 睇佢內棉都多d啦

gateway&sr=8-13

涼感墊

唔知買咩size

呢隻帶眼鏡用到?定係Sellstrom Wildland Fire Goggles好啲? Thanks

呢隻冇提otg 應該唔戴得眼鏡

所以係 眼鏡巴你地得火場鏡

明白，麻煩曬

但火場鏡好難買到 上面睇都要幾個星期

係咪真係有咁多貨

幫手買大量2097 or 2297

面罩就唔驚

係啊頂 要9-12日
但要快運費就超貴

光復香港
時代革命

樓主，未買到502同p100，就咁用一對6001得唔得

想問多句，佢呢隻有寫Fits over prescription glasses，即係可以帶眼鏡用?

PUSH

2091+6006已夠

2097可以直接落豬嘴

22xx係新一代 勁d咁解

7093都係100%防晶體 但冇得加接防氣體 所以唔建議

想問下護目鏡邊隻最好,我睇香城online個excel冇詳細解釋
發夢帶個泳鏡係work,但個視野好細
想要個密氣式護目鏡,唔知有冇推薦

有 打你100大板先 我個EXCEL LINK入面有晒介紹!!!

有戴眼鏡 你得1個選擇

冇戴眼鏡 你可以買(得返60副, 琴日仲有240副):

唔好意思,真係太多字
頭先睇緊,又有兩個問題
1. Sellstrom Wildland Fire Goggles呢個帶唔帶到豬咀? 因為我睇圖見佢個鼻位都幾落下,驚買錯
2. 冇戴眼鏡果款佢有冇鋪頭,因為我想直接買,懶得又開account又盛

見下面嗰隻寫Fits over prescription glasses

佢有鋪頭
但係佢本地冇貨
會係外地倉送過嚟

其實我買左兩副
我件貨到左再上黎做個review

1. 正路係戴到 係平時果d高
2. 唔知～

其實想買佢黑鏡嗰隻 但驚夜晚裝修會睇唔到野

第一條link黑色個隻?

有可能一面黑一面唔黑

想問下點解無人介紹用全面式再貼反光紙

一次過遮面加唔使眼鏡

Push
留名

link入面有晒 全面式， 因為貴

買6200+2097，係唔係已經100%防?
想掃一批比義士

係 買多D 2097 因為好快要換

買到就買2297 係新一代 勁D

係唔係就咁買6200同2097就已經係一set?
要買埋其他配件嗎？

係1SET 唔需要配件

又有更新囉

唔好意思我連登冇通知而家先睇到已經搵左你啦
利申我係絲

係啊

想問防具直接訂番屋企有無風險？

有一定風險

如果夠錢科30套
你地想prefer 30套full set定係20/25個6200，其餘就2097咁

感謝，照買

多d 2097 or 2297

因為棉要換得密d

有個台灣仔想寄一批防毒面具俾我地香港人，有無物資組爸打可以處理？

新填地街後面有間安全用品店有晒大家想要既GEAR
3200豬嘴+3311K濾罐+3M1621眼罩加埋唔駛140蚊

btw，有啲舖有一SET3200豬嘴跟個唔係3311K濾罐既100蚊，但係唔知頂唔頂到啲煙

2297定60926？
見到有post話60926先至最頂級？
定其實都夠用？

你地咁快買曬

都夠 60926果d有個盒仔 冇咁驚水/濕氣咁囉

買60921 果d. 都得 因為係要佢防organic gas 同p100功能 acidic gas都岩岩地

3m 1621有4氣孔 唔用得

3200得3311k 一隻岩用

姐係兩個都得，咁其他野呢？舒服，重量，收藏
比你地簡要邊隻

用保鮮紙包住好似都有少少用
當然最好買高級果啲護目啦(等大戶出手

乖

巴打建議個眼罩五金有冇得直接買？

係amazon諗住落d防具發現要今星期到運費都幾百貴過d野

冇 用住泳鏡先

所以買多 急運先抵 同人夾

有戴眼鏡護目仲有冇邊隻介紹，link果隻月尾先有貨

係 話無貨

想知呢隻得唔得
眼睇好似唔密封

呢隻密封 但鏡片弱少少唔太防撞

但戴唔戴到眼鏡

點同人夾，我埋單睇佢shipping逐件計既

因為特急運

搵唔到502蓋, AMAZON又冇

補左 shopee 網 link入去 tw 網好似幾多

有冇人知而家戴眼鏡嗰啲眼罩 仲有邊度有得買， 上面已經冇曬貨

我都搵緊

搵到呢個網 賣好多職業安全用品
好平!!!
有冇人試下訂 睇下送唔送HK

呢個鏡得

Push, 全民齊裝

仲有邊度可以買裝備

lm

7500戴眼鏡都ok嗎？

【暗黑經濟學】發夢原則

在資源有限和時間性下，必須建築一件大夢，我們夢醒之時，敵人就再無夢可發。現在，我們要先改變造夢思維。

咩7500?
3m 7500戴眼鏡應該冇問題

Thx

85

push

記住防具係保護自已 唔會犯法

買咗3200 set a 係咪用完要成個掉 定換個3311k就得 新手唔識

買個3311K就得
佢一定成SET 送

【攪珠遊擊戰】招IT狗寫FRONTEND!!!

【7.31攪珠結果】今日嘅攪珠結果係... (公測中)

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

超過200位前線裝修巴絲實測報告出爐啦!!! 入黎睇豬嘴眼罩要買咩!!

60926有個盒仔 唔係淋落去防到小小水

3311個棉係外露 濕水應該會收皮

光復香港，時代革命

用信用卡買嘅注意資料安全
網購風險自己衡量

都係 但至少有個盒 唔似外露咁易濕到

7093=2091防水版

7093最多係連502+6006罐

但其實單單7093 自已上場都應該唔錯 超防晶體

2091濕左就收皮

6000係6006濾罐?

一定係p100收皮先
因為80%都係濾晶體 即係p100做既野

係

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第一波

如果仲有朋友未買到豬咀裝修, 我剛見到 Amazon UK 有平貨, 7502 Medium, GBP12.99/pc (大概HKD 130), 但我要用集運轉返黎, 所以一定唔夠快, 但既然 Amazon US 都賣斷晒或貴晒, 如果有人仲想買, 可以去睇下.

(amazon uk好少野可以運黎hk)

我所以有間用開既集運, 今次可以試下要幾耐時間, 22HKD/磅, 應該問題不大. 試完再報告

好~

(冇得知 hk版果d冇顯示線睇)

自已留一套防具 帶出街/ 戴出街
所有人無論你上唔上場 和理非定勇武 都分擔恐懼 令手足唔會被針對 唔會被拉

唔一定 (?)

ys

[拋磚引玉] 外國出手不是夢

此post已收納，幫推

入黎放低有用既戰術post

[大合集！]戰術討論分流傳送門

sor，頭先睇唔到

睇說明書
唔好掹走d膠片
係屋企試戴一次先

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

點睇720p？

咩720p

呢一隻

本體有用 果set罐唔夠用

7093本身已防水 一個大膠盒 入氣位係內側 落雨都唔入水

做lab 實測，強烈不建議買！
因為極不符合亞洲人臉型及鼻型，質感好但鼻位有極大空隙，完全會入煙，除非手足有歐洲人的高鼻。
我一次買左2副，而家無用。

同時想問香港邊道有高階眼罩買（例如sellstrom 氣密）？急用，等唔切亞馬遜，又驚lab用具俾人拎曬。因為我個lab好大煙，同煙有好近接觸。

真係得amazon 用集運快d

罷

想問吓濾棉幾時換？

有無巴打可以出讓一對502同p100
或者20926
價錢高啲都無問題
感激不盡

留名